---
title: DDOS
origin: http://www.ruanyifeng.com/blog/2018/06/ddos.html
---

DDOS 不是一种攻击，而是一大类攻击的总称。

它在短时间内发起大量请求，耗尽服务器的资源，无法响应正常的访问，造成网站实质下线。

DDOS 里面的 DOS 是 denial of service（停止服务）的缩写，表示这种攻击的目的，就是使得服务中断。

最前面的那个 D 是 distributed （分布式），表示攻击不是来自一个地方，而是来自四面八方，因此更难防。你关了前门，他从后门进来；你关了后门，他从窗口跳起来。

DDOS 有几十种类型，新的攻击方法还在不断发明出来。网站运行的各个环节，都可以是攻击目标。只要把一个环节攻破，使得整个流程跑不起来，就达到了瘫痪服务的目的。

